今日係二月二十八號，一個極具歷史意義嘅日子。

獲6.6萬票 梁天琦豪言「泛民建制本土 今後三分天下」
【本報訊】本土民主前線梁天琦在新界東補選中取得6.6萬票，他認為今次選舉結果顯示，香港政治不再是泛民、建制二元對立，「而係三足鼎立」，又明言本土派會整裝待發，9月進軍政治圈，強調理念不同，拒與泛民協調。而補選中力撐梁的熱血公民及普羅政治學苑，昨更率先宣佈9月派人參選立法會。佔中三子之一的陳健民認為，補選結果反映特首梁振英想以強硬政策踢走泛民，反而令本土力量冒起。

四年前嘅今日，本土民主前線嘅梁天琦攞到六萬幾票，雖然輸咗俾dead body，但呢個票數已經代表咗「本土派」嘅興起對好多人嚟講，嗰陣係對香港最有希望嘅時期。投咗咁多年泛民，講咗咁耐建設民主中國，終於有一個候選人可以代表到年輕人嘅本土聲音

點解當年天琦咁有影響力？除咗佢個人嘅領袖魅力同出色嘅演說技巧之外，同泛民唔同嘅係佢有一套真正「港人優先」嘅政綱。
咁多年嚟投泛民嘅你，你記唔記得泛民有咩政綱？取消功能組別？20XX雙普選？爭取新移民福利？可能你連政綱都冇睇過
天琦都講過佢代表嘅只係一個理念，喺代議政制入面，投票唔應該投俾候選人本身，而係投俾佢嘅理念。因為人會變，權力係會使人腐化，而理念係刀槍不入，係對選民嘅一個承諾

「政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。」

天琦嘅理念幾好都好，如果冇嗰次立法會補選，可能到今日都無人問津
喺香港嘅政治生態入面，選舉無可避免係宣傳理念嘅最佳平台。香港人亦無可避免咁捲入立法會選舉嘅漩渦，選舉嘅過程同結果亦都可能係抗爭係轉捩點
關於本土派或獨派或革命派應唔應該參加今次選舉，我認為係應該參加。
即使係冇可能俾你選到，係會俾人DQ都好，我地要借呢個平台去宣傳理念，將本土或獨立帶上主流政治議程，最後選舉結果唔重要，最重要嘅係過程。
即使可能蒙上「認同制度」呢個污名，但為咗民族覺醒同延續抗爭，我覺得值得咁樣做

當日梁天琦話本土泛民建制今後三分天下，我地今次就要話俾所有人知唔係三分天下咁簡單，本土派已經成為主流，我地香港人先係呢片土地嘅主人。

所以，我在此呼籲本土派或獨派嘅同道，積極考慮參與嚟緊立法會選舉，並高舉本土派/獨派主張。而作為香港人嘅你，請優先投票俾本土派/獨派參選人，向世人展示我地嘅民意。
希望大家睇一次以下呢段片，好好諗下未來我地應該要做啲乜

二月二十八號仲有另一個意義，就係嘅台灣嘅二二八事件。

喺七十幾年前，一九四七年二月二十八號，台灣發生咗一場時代革命。事件係一單私煙查緝糾紛引起，觸發咗二月二十八號台北市民請願、示威、罷工、罷市。同一日又發生公署衛兵槍擊請願民眾，結果事件就變成請願懲兇變成對抗公署
抗爭同衝突喺幾日內蔓延到全台灣，令原本單純嘅治安事件演變為社會運動，最終導致官民之間武裝衝突，同埋台灣當地人同支那人之間嘅族群衝突。事件最後喺軍事鎮壓入面結束，總死傷人數由幾百至幾萬不等（仲未有歷史真相）
故事係咪似曾相識呢？如果格硬要同香港比較，台灣228就好似香港612
咁台灣二二八事件對香港人有咩啟示？

民主嘅果實係由血同汗灌溉而成
成日話「今日香港，明日台灣」，叫台灣唔好行香港舊路，但事實上香港係行緊台灣嘅舊路。有啲香港人羨慕台灣人唔洗流血就可以享受民主，就自怨自艾話點解香港人咁命苦。但就冇諗過今日民主嘅背後其實係前人嘅犧牲嘅成果。由二二八事件開始，台灣人民族意識覺醒，走上勇武抗爭嘅路，開始咗長達幾十年嘅抗爭，同時亦開始咗「戒嚴時代」，抗爭者被打壓、清算同殺害
台灣人幾十年嚟流咗好多好多嘅血先有今日嘅民主，為咗民族嘅尊嚴同自由，香港人你有冇呢個覺悟？
//台灣作家李喬都咁認為：「二二八事件是台灣史上，死傷最慘最多，影響最深廣的歷史事件。『二二八』已成為台灣人共同的夢魘、族群的共同潛意識；台灣人的意識、精神、情操、人間形象、人生理想，藝術創造，價值觀念等等，都隱含了『二二八』的因子。」//

民族意識係抗爭關鍵
香港人抗爭咗大半年，好多人已經開始話攰話覺得冇希望。但我地睇返台灣歷史，佢地抗爭咗幾廿年，有冇放棄到？有睇歷史就知，戒嚴時期嘅台灣比依家香港打壓得仲勁，台灣人有冇因此退縮？
到底點樣先有一個咁強嘅信念去抗爭幾十年？我嘅答案係民族意識。因為只有民族主義先可以願意為共同體犧牲的強大力量，台灣都係一路走來。
波羅的海三國：愛沙尼亞幾十年嚟受盡殖民者壓逼，就係靠唱歌去喚醒民族意識，掀起咗一場和平嘅歌唱革命。喺蘇聯面臨解體之際，組成波羅的海人鏈，令全世界人聽到愛沙尼亞嘅民族呼聲。當蘇聯軍隊諗住佔領訊號塔，切斷資訊傳播以阻止愛沙尼亞獨立嘅時候，愛沙尼亞人好左膠咁用肉身抵擋軍隊，最後完成咗民族建國大業。
想知多啲愛沙尼亞獨立嘅故事，可以直接提呢個系列，當Winter on fire咁睇，非常易入口

獨立是唯一出路
//根據李筱峰研究，喺呢單嘢入面，唔理係政治交涉路線，仰或係武裝抗爭路線，佢哋都喺呢單嘢入面所提出嘅訴求大致相似，其實都係想「高度自治」，喺國家認同嘅層次上，仍以中國作為認同對象。但係喺呢單嘢之後，面對國民黨政府針對台灣嘅高壓統治，台灣本省人同大陸人之間嘅隔閡逐漸加深，部份台灣人漸漸產生想要追求獨立國家嘅諗法。所以就有人話二二八事件係戰後台灣獨立運動嘅起點，例如台灣獨立運動開創元老廖文毅同廖文奎兄弟。美國學者Meisner都咁認為：「『二二八』一詞，唔單止係海外流亡台灣獨立團體嘅口號，重係點醒所有已成年台灣人個人悲慘經驗嘅一個象徵。」//
台灣嘅例子提醒緊我地，獨立係唯一出路。只要最終目標係為咗獨立，體制內嘅政治交涉，定係體制外嘅武裝革命都要做！

今次就講到呢度先，如果大家仲想睇嘅話請俾正評同幫手推post唔夠1000正評我係唔會再寫。有咩意見都歡迎留言講有Tg channel admin見到覺得好睇嘅話請share出去。想知最新就可以follow我呢個連登account

好文重溫：
【回水攻略】有冇人覺得一萬蚊太少，想攞晒成個庫房？
【香港民族】天琦話睇完呢本書之後充滿力量
【香港民族】大家知唔知點解689咁驚呢本書？
覺得抗爭冷卻，係因為你地嘅心態好有問題
陳浩天獲諾貝爾和平獎提名 「香港獨立是唯一出路」

革命尚未成功，香港民族仍需努力。

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

推咗先睇

推

今日二月十八號都要抗爭！仲有好多嘢等住你做呀！快啲行動啦！
Twitter 戰線（國際支持係靠自己爭取！）

Youtube戰線（就嚟俾五毛攻陷啦！）

CCTVB 戰線（藍絲生成器，一定要收佢皮！）

法庭聽審（唔好俾手足孤零零一個！）

工會戰線（入工會呀！）

黃色經濟圈（延續革命嘅關鍵，嗌外賣都要食！）

做運動練體能（如果你唔想一嘢俾黑警撲低嘅話！）

想知多啲香港民族同獨立論述嘅話可以睇以下：
國是學會
香港獨立學社
香港獨立堂
香港革命指南

當年台灣嘅228同樣係改變歷史嘅一日

唔好怕被DQ
宣布參選就已經有媒體影響力

Push

大家幫推啦

光復香港

唔知大家睇完會唔會有啟發

香港獨立

推post啦

推呀

連登仔學嘢啦

推呀屌

又要我咁辛苦寫完自推

獨立

知古鑑今

推俾多d 人睇

我地要行台灣嘅後路，獨立嘅路

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

咁高質素嘅文都上唔到熱門？

呢個好，講埋 228

民族自強 香港獨立

我都係今日先諗起228呢個日子咁特別

幫手推

思想武裝

睇晒佢

係咪寫得好先

Tui

香港人必睇

推到香港獨立

人嚟

仲建制ONL9
親中就親中喇
DLLM

幫手推，打咗成日我想食飯

推啦

幫推 一定會成功

話時話，佢既上訴判決係咪要等到放番出先有

上熱門

好撚on9，到依家都未撚出判決書

香港人嘅228

今次投七號 下次先投六號
九月唔知會唔會又係咁

輕輕一推

光復香港 時代革命

我想食飯

我想獨立

push

屌

樓主置頂埋張圖條link啦
得呢個台真係記住梁天琦

好攰

搶功能組別已成風向
唯有令本土派利益最大化咁去玩

但我都要堅持

咩圖？

今時今日本土派仲有邊個合適人選？

今日台灣，明日香港
有就要做

本土當然可以參加
但要同泛民嗰啲傾好
我地配好票
唔好自己人打自己人
搞到少數派得利

你第一張 咁多網媒得佢哋真係提大家今日
手足要宣傳喇

香港獨立 唯一出路

如果要參選就早d準備

哈哈哈哈，關鍵缺席over my dead body
道德勒索人一定要投泛民

為你上幾個post 唔係咁樣講㗎喎

agger

P牌無得推

同埋台灣228事件

第一張圖嘅來源，支持手足傳媒！

幾時出獄?

加咗

馮驊我屌你老母

等制裁啦冚家鏟

信念是刀槍不入

推 香港民族
信念已散播全港
要將信念不斷散播同延續

新東六號

連登仔台灣歷史又唔讀

淨係識鳩嗡

想同佢講句對唔住
走得太慢 遲左4年

Pish

全家總動員，票投6號梁天琦

唔洗對唔住

今日關開始追返佢，做埋佢嗰份，唔好再俾自己落後

推多陣我就要食飯

大家接力

推喔

9月本土派點人數

次次都咁樣推post好辛苦

大家可唔可以幫手

上咗熱門

岩

繼續推

So true bro

熱門唔要垃圾post

天琦

Gay巴幫手推

推已follow樓主

民族自強

多謝樓主整合
期待你下一個POST

當年天琦嘅宣傳單張，由收到當日到依家都仲keep住痴喺牆

如果今個post又唔過1000正評我真係嬲

推上熱門

到時又出黎屌你邊個唔含邊個就係鬼

上

寫得好好

推post辛苦過寫文

推完 陣間慢慢睇

天琦 等梗你出嚟呀！

寫得好好，回想當初幫手拉票想喊。希望大家停止互屌

算啦
響泛登基本上本土派嘅post過500正評已經好好

AY做得好嘅post就4000幾正評
AY柒咗嘅就200幾負評+極快沉

希望可以一野迫走建制閪

當日真係好唔甘心

屌見到呢個post哭𠹌左

兄弟爬山
撐泛民投泛民
撐本土投本土

唔關唔泛民事

通常係啲短文鳩post先多正評，一長就冇人睇

有本土當然要投本土

推post好攰

推行動post
唔一定上街先叫做野

香港獨立，唯一出路

接力推post

唔想知

同意 推比多D人見到

台灣228

本土派

可唔可以幫手推

冇錯
真係DQ本土派嘅 除咗街頭戰線要重啟
到真係投嗰日咪含年輕泛民lor
老泛民 梁耀宗之流真係不了

係天琦教識香港人咩叫制度暴力

唔想俾五毛打沉

真係好撚ON9
本身話上年10月底有結果 屌佢老母仲未有結果

推下先

台灣228想睇多啲就自己主動睇

本土派全投本土

我講唔到幾多

應承我推到今晚12點好冇

followed you

10月等到2020，咩聲氣都冇，屌佢老母等到就出嚟先判？

係香港人要知嘅史實

但認真一問，依家有邊班係本土

天琦bb
好後悔當年係最後一刻冇簡到你
然後，原來就沒有然後了

即刻開個post都點到

未上水姐，仲有好多手足，所以我鼓勵佢地走出嚟

推到聽日啦
屌熱門有啲19感情post幾日都響個底度死唔斷氣

我開個23條post就一晚沉咗

理念係唔會死

後繼一定有人

推
長文但要睇
呢場註定係長久戰
與其互屌分化 不如花多啲時間自己做實事

推推

延續時代革命

幫手推我打到好撚攰

4年前可能得
但今日我相信多咗中年手足同銀髮族加入本土 要跳出連登高登

想知道係咪仲係17%

Follow 左巴打 你既po好正

真本土預左會DQ曬，陳澤滔之流扮本土嘅就算啦，當年天琦都特登唔提佢個名

上咗熱門第一個仲想點

想本民前出山
青政都得
仲有浩天
不過應都該比人DQ

睇到好熱血

不過連登思想都算進步，進步過fb，係冇咩獨立思考姐

屌你老母唔好去死？

推呀手足 踢走建制 踢走泛民！ 香港獨立 唯一出路

就係預DQ，選前定選後DQ都好，對思想傳播都有幫助

各位香港人你好，我係本土民主前線嘅梁天琦

要新血啦

後繼一定有人

屌
HKIP條撚樣學攬炒巴開post
全部中晒伏

其實依家反共陣營內對應唔應該雙線抗爭嘅爭議
同當年投天琦定deadbody好似 都係一個囚徒困境
當年唔少人都係支持天琦 但因為勝算投deadbody

琴日，有四個同我同齡嘅人因為雨傘運動而被判入獄

見字唔該幫手推，全民思想武裝

第一張圖嘅來源，支持手足傳媒！

我唔知社會大眾點睇佢哋，但我係因為佢哋嘅勇氣，先至會投身社會運動

香港獨立係唯一出路

點解唔可以all in本土

本土論述贏泛民嘅話，就應該all in本土

全民覺醒投本土

大家做多啲文宣可能得

pushhhh

林宅血案 都係2月28日

點解正評咁慢，係咪啲人唔睇長文

最怕係遇到好似2016咁熱狗扮本土呀

見字請正評、幫手推，全民思想武裝

第一張圖嘅來源，支持手足傳媒！

所以要思想武裝

唔係經歷咗咁多都唔識分真本土掛

今時今日我能夠企喺依度，全因為前人對民主自由嘅付出

民族自強好緊要

區選咪一樣有本土俾人當係鬼

推，幾時還返天琦俾我地
光復香港🇭🇰

好掛住天琦有上訴結果未

民主嘅果實唔會由天上面跌落黎，係要用血同汗灌溉返黎

繼續推 唔准停

推
光復香港 時代革命
香港獨立 唯一出路

我地有呢個覺悟，因為我地選擇喺香港安身立命

掛住天琦

佢要扮都無辦法

不過可以套下路，正常級數實有破綻

（除非好似689/777 果種double/ triple agent就真係無辦法...竹

其實愛沙尼亞嘅獨立歷史好值得我地參考

唔好成日講烏克蘭，其實烏克蘭同香港好唔同

好記得嗰日，因為天琦所以終於政治覺醒

香港就係我地嘅家，要改變香港，要對付社會嘅不公義，要靠嘅就只有自己

天琦還好嗎？

我都係，雖然雨傘後已經開始本土，但得天琦講得出我嘅心聲，俾到希望我地

光復香港！
香港獨立！

唔好再打飛機話點解咁好台灣有民主

推！！！

呢個係香港人必經嘅苦難

戰勝苦難之後，香港人就可以堂堂正正喺世界立足

We are HongKongers

香港民族必勝

本土派必勝

有冇tg channel幫手share

我要正評

咁少正評我唔再寫

連登充斥垃圾
好post 要一推

搵人幫推

致自由

我好攰

幫手推多幾下

咁你依家識分未？

我再推佢老母

冇人睇

2016 港島選區你話我知投邊個

單機版

推post好辛苦

二二八

致自由

推到懷疑人生

推
睇緊香港民族論，遲d再睇城邦論，咩都要睇

睇多啲有益身心

時代革命

唯一出路

當年未夠秤冇得投，去左幫天琦助選
呢個係我人生中最自豪既一件事

台灣既後路係民選總統

未贏

我意思係依家都仲爭議緊應唔應該攻9月立會
唔少人真心覺得唔應該玩制度內 因為71衝入去就係唔信制度
有啲人又覺得人權法寫明2020 唔杯葛美國就出師無名
咁諗嘅人傾向唔認同可以雙線抗爭各有各做
呢個禮拜都大把人屌制度內抗爭
就算有人到時去選嘅本土一定被人屌到飛起
如果唔團結傾個共識出嚟做or唔做雙線 去到9月一定陷家剷
客觀效果就係一班手足搞工會攻功能組別甚至去參選
另一班就屌出賣同路人出賣71手足向制度低頭
雙線抗爭同杯葛選舉本身已經係一個囚徒困境

我係香港人
我支持本土

推左先睇

推未

米屌票

唔推爆不是人

唔好停

2014佔中

民族自強
香港獨立

硬係覺得識你咁
寫得幾好 推

我哋曾經係藍色擁躉

我假設本土派冇人參選+怕被DQ+我身邊本土朋友真係好抗拒制度內，所以想泛民本土化，或者放棄。不過連登好多本土派都覺得不妨一試

你當我收皮啦

又喊

民族

呢個post要推

自由

push
推天琦，也謝謝你提到二二八
香港人加油！

利申台灣人

天琦 好掛住你

612 731 831 101 新屋嶺 槍殺學生 黑警死全家

高汁popush

本土優先！

以為你講台灣
不過照推

下
本民前不嬲都係藍色，就係唔想黃藍絲觀念被定型
得on9黃絲先會以為抗爭者=黃

依家都只會叫本土民主經濟圈

武漢仔

本民前有一位女生被告暴動逃到臺灣，好像一直沒有簽證

推 歷史好重要

幫推

推，不會忘記

其實有冇諗過真係DQ晒本土派
大家都係唔會重啟街頭戰線?
因為要投票 因為要賺錢養黃色經濟
因為有負擔 因為唔贊同勇武
隨隨便便都諗到幾個理由

到時又係演變成唔夠人上街令本土派出黎送頭最後因為制度屈機都係過唔倒半
又係地區大勝 分組輸嘅局面

［行動po推一推］ 聽日2月29日（六）8點太子見

好感動，我仲好記得果一刻

除左工會，仲有一個可行嘅方法
唔使驚有分歧

[反對與支持者請入] 進攻功能組别嘅Q&A

呢啲post真係多鳩餘

好文要推
我是護琦手

有幾多人四年前第一次助選

推
主權在民 香港獨立

pushhhhhhh

高質文要幫推

我要人人都睇到！！！

除左獨立香港仲有咩選擇

屌冇人推

咁少人推

推緊啦

玩撚完

P牌幫推

pushhhhh

光復香港時代革命要繼續努力
唔可以放棄

推！！！！

感謝，我要食飯先

推！！！！！

tui

香港獨立！

高質文冇人睇

文繼續推

民族意識真係好重要

左邊個大媽見鬼

1000正評都冇

出面是但一個ig女神都過2000

我一唔推又冇人睇

再係咁下次唔撚寫

你地俾五毛帶風向啦

pushhhhhh

Post都推唔爆

正

出面其實講夠孫楊未

屌晒你地

推，食埋飯睇。

721

Push llm

228

推 光復香港

真係睇人仆街最開心

連登仔單細胞生物嚟

我推

pp

淨係思考到啲八卦嘢

推推推

日日屌死黑警

又唔用腦學下點報仇

推推推
啱啱個回覆撳錯不推文

寫埋俾你都唔睇

香港國

推 香港獨立 唯一出路 呢幾個月看透極權同民主係永恆既對立

光復香港 時代革命
香港獨立 唯一出路

連登仔只信五毛

睇文啦

四年前去咗TKO幫天琦拉票，嗰陣好多後生仔女自發嚟幫手，越夜越多人，士氣越高。當時贏到15%咁多真係好開心，仲諗緊九月參選實冇死，一定有位，跟住就七八月禁選，十月就搶埋影武者個位

國師：梁天琦係鬼

仲要唔止一個post

睇到喊

推 播住榮光睇文
喊撚咗

好多謝樓主咁用心

香港人請堅持本土理念

本土優先

但行選舉路線既話一表態獨立既話就dq

2月投天琦，9月投plan b

正呀喂

冇人推

又要我推

咁咪dq，dq咗先，唔諗住會贏

香港獨立
唯一出路

港島區撚有plan b

新口號

民族自強
香港獨立

講得好好！

反正眾志都DQ
諗唔到唱理由唔DQ本土
反正對家DQ完冇後果

好文 睇完有回血既感覺
多謝樓主

pushhhhhhhhhhh

睇埋我之前嗰幾篇回仲多血

推推推推

沒有普選
唯有獨立

滅亡

00後新東選民 當年得中三 on99唔識嘢冇好好收藏到天琦嘅政綱不過對份政綱內容仲好印象深刻

我藍嘅

香港

721 831 101 1111

拎份e版頂住先

信國師

堅持本土理念

推左先

希望推到有本土手足考慮出嚟選
好掛住天琦bb

推

聽日一齊搵太子站CCTV - 831半週年

堅持

好有心機寫篇嘢
不過要合力贏奴才建制

咁就真係射落海算

再print岀黎

射撚佐，但班fd射撚佐俾射撚滿 話佢本土

唔係咁都推唔爆下話

Up

推post啦喂

講得啱 大家幫手推

我要上熱門

沉底啦

後悔冇早啲覺醒

唔洗後悔

仲有好多嘅路要行，依家開始加油追上就得

講梁天琦要講埋近期既佢

自魚蛋革命,佢見到手足被人拉之後,梁天琦思想轉變

由得理不饒人去到放下身段想統合大家既力量

佢公開講過話好後悔以前做啲擺姿態既事浪費咗民意授權

梁天琦入獄前, 表明希望民主陣營 (包括本土派, 泛民, 溫和左膠等) 梳理各種分歧，珍視彼此的差異，並以此為凝聚更大力量的契機.

佢入獄前既言論去到公開信,全部都係向啲個方向努力緊

係和勇不分既先軀

希望大家唔好浪費天琦既苦心

我都有啲fd當無無啦啦中邪做左熱狗

好彩一直撐天琦

我明，所以我都係想統合力量，向一個正確嘅方向

信念係唔會死 後繼一定會有人

唔好怕覺醒得遲

我要所有手足都睇到

推唔郁啦

好彩follow咗你 有新文都可以好快睇到

幫手推每天推post 攰過寫文

講獨派，武漢西瓜琦

完

右手邊係李正西？

無計啦，佢地咁好戲

我當年都要投蟲泰啦新西冇得揀

好文! 光復香港，時代革命!

當年有班含淚話下次投
結果就沒

港島區好羨慕妒忌有得投6號

真呀 屌

有冇五毛幫手推

好有心機

有冇人喊左

睇埋我之前啲post

不推文嚟

好想再聽到有人自稱本土派

對唔住天琦當年投左dead body

幫手推爆ok?

我贊成初選既,台上見真章
個個出真係攬炒
如果泛民唔肯初選,或者初選制度唔公度既話就抵比人插,唔抵幫啦,攬炒就攬炒啦

有得投你都投錯就慘啲

不過唔緊要，依家開始追返

係驚泛民唔搞，或者內部暗地裡打壓本土，或者有啲本土太硬頸唔肯同泛民玩

雲伯寫嘅書真係有料，所以城邦派係吸引到多叻人，唔係盲字都唔識多隻嘅忽然政治撚
毓民更加唔洗講
不過熱普城果期佢兩個屌本民前屌得好肉酸

比例代表制根本係整岀黎分化群眾，爭餐死之後點票都係造馬

Too long 但值得睇

5皮按金。

打得好比心機
講得好好啊

表態嘅真本土只會DQ,得返啲不明來歴偽本土

唔知搞唔搞得成,搞得成又唔知有無公信力

香港01 02-28

【立會選舉】民主派初選現曙光 戴耀廷區諾軒牽頭 素人看淡成事

立法會換屆選舉今年九月舉行，如何協調集中票源成兩邊陣營勝負關鍵。據了解，有傳統泛民政黨正醞釀發起初選，以敲定各區出選名單數目和人選，避免出現票源分散意外落敗的「攬炒」局面，港大法律學院副教授戴耀廷和前立法會議員區諾軒將擔起牽頭角色，推動計劃落實。

戴耀廷接受《香港01》查詢時表示，有泛民政黨希望發起初選，遂透過他及區諾軒聯絡各政黨和素人，探討初選的可行性。他表示現階段正了解不同持份者的看法，又透露大部分泛民政黨同意舉行初選，他希望本月能夠與不同持份者以分區的方式「埋枱傾」，估計九龍東、九龍西兩區或最快能成事。

戴耀廷透露大部分泛民政黨舉行同意初選，他希望本月能夠與不同持份者以分區的方式「埋枱傾」，九龍東、九龍西兩區或最快能成事。（資料圖片／梁鵬威攝）

指泛民政黨同意初選

戴耀廷表示，民協等傳統政黨希望發起初選，遂透過他及區諾軒聯絡各政黨和素人，目前正約見不同政黨和素人，了解各方對初選的意向，他又指大部分泛民政黨初步同意初選，包括民主黨、公民黨、民協、社民連、工黨、新同盟等，但強調仍需視乎素人的看法。

據了解，戴耀廷最近就初選馬不停蹄聯絡各路人馬，包括與有意參選的素人會面，又透過素人了解有哪些新人有意參選。戴耀廷表示，希望透過與素人會面，聆聽他們對於初選的看法。戴耀廷舉例指，有素人不認同初選只設實體票站投票，亦有素人不認同初選再設政黨票，因他希望透過三月至四月的時間，接觸不同板塊人士，並希望本月能夠與不同持份者以分區的方式「埋枱傾」，他指九龍東、九龍西兩區議席較少，或最快能夠成事。

戴耀廷認為，現階段應嘗試努力設立初選機制，認為選民期望民主派有初選，達至議會過半的目標；他又認為即使無法舉行初選，也應設棄選機制。

尹兆堅認為，民主派應促成棄選機制，支持度不足的參選人根據民調在投票日前「棄選」。（資料圖片／余俊亮攝）

民協盼「一齊平起平坐咁傾」 新同盟：值得諗

民協主席施德來表示，希望民主派能促成初選，並透過「先易後難」的方式協調，先協調區議會（一）、區議會（二），再協調各區直選，直言只有各政黨和政治素人「搭枱傾」，民主派才有最大本錢在立法會選舉過半。施德來表示，民協曾於2017年參與立會補選的民主派初選，不過由於是次換屆選舉議席較多、素人數目亦有所增長，希望各方能共建初選機制，「一齊平起平坐咁傾」。

新同盟前立法會議員范國威表示初選「可以諗」和「值得諗」，認為可透過初選，避免民主派政黨碎片化，又認為民主派若要在立會過半，各板塊需有所整合。

民主黨副主席尹兆堅表示，他個人無參與有關初選的討論，不過認為初選屬一個較容易出現爭議的方法，因初選或未能有效阻止支持度不足的民主派人士參選，失去排除太多名單參選的功能，但他認為初選可作「排序」的作用，透過初選結果作為考慮指數。

尹兆堅假設民主派最終會決定派出6張名單出戰新界西，在初選落敗的民主派人士應因應初選結果而決定放棄出戰，選民亦可考慮初選結果，決定最終投票支持何人。尹兆堅認為，民主派應促成棄選機制，支持度不足的參選人根據民調在投票日前「棄選」，認為棄選機制方為最有效的方法。

有公民黨中人則表示，若民主派有初選，公民黨必定會參選，強調初選「最緊要齊人」，倘初選機制未能吸納所有民主派參選人，初選便失去意義。

素人料初選「唔會搞得成」

有素人區議員則認為初選屬「多餘」的做法，指選民不希望有初選，又指擔心初選或重演「馮檢基事件」，出現勸退潮亂象或有人反悔參選。另一素人區議員則對初選看淡，直言：「唔會搞得成（初選）」，不過該區議員透露，戴耀廷曾聯絡他，了解有何人有參選意向，並與相關人士會面。

大大力，推上熱門！

而家本土派知名度夠出黎選係咪得劉頴匡？

推！

睇你想點玩,真係想選到,定係純粹想表態宣傳

曾經覺得永續基本法係一個唔錯嘅出路，但DQ天琦個下就知呢個方法都係不可行

冇表過態我唔會投

武力革命先係唯一岀路

可能係，佢唔會打本土旗號選啦

原來咁都too long咁都幾難幫大家思想武裝

係本土建制南北朝!
泛民仲想三分天下?

泛民最終一定要變本土

我當日係投咗熱狗,因為梁游能力太不堪,
又唔想投泛民,我當日見梁游當選,心諗仆街啦,入到議會實比人玩謝出醜
結果共產黨玩都廢時話,直接DQ

以前我都覺得係，現實政治

推到完場

全民勇武

睇哂當年有份6號仔 > dead body

港共太仆街

幫推呀屌

習慣左

香港人欠佢太多

幫我繼續推

jm9我邊句講過

正呀

不過曾經被国c吹捧，都係不了

高質

psuh

冇人睇了

我好掛住天埼...

估唔到個撚屌都咁多信徒, 不過可惜佢生係香港一個咁冷模自私金錢社會, 幾偉大都無用.

借加山傳播圖一用

新一代嘅民主黨開始變本土
不過其他老屎忽仲未跟得上

果年最熱血最有氣氛嘅一年
見到成班後生仔為天琦拉票

雖然過咗四年，但我仲keep 住當年嘅宣傳品

如果你睇過雲伯嘅書，你會知佢係有料

覺得佢係癡線佬嘅通常淨係碌fb

唯一出路！

次次睇呢張圖都眼濕濕

跪求連尼住BAN撚曬TVB打手

值得睇

要協調好 唔好俾建制乘虛而入

幫手推下啦

香港歷史

Btw啱啱醒起幾個月前 老細講起天琦
「個𡃁仔岀到嚟仲會有人記得佢咩。坐完仲會上前咩 睇死佢會收聲/無咁前」

心諗 屌你啦 你收聲都未到佢

Btw, fact check左系米 政黨衛星page未

可能真係會收聲/冇咁前，唔好逼佢啦，佢都係普通人
但佢已經完成咗歷史意義啦

有文有路
非常高質
光復香港
時代革命
香港獨立
唯一出路

推

思想武裝

要上返熱門

樓主好有心

推多陣唔推了，冇人睇

push push

推爆佢！

我意思係 佢用睇死、不屑嘅態度
天琦決定想點都唔到佢食花生嘅評價

頭條新聞第一集係咪死咗？點解無啦啦得番1.3萬views？

巴打又係你的高質文

多謝大家支持

制度內外都要抗爭

推 辛苦樓主

光復香港，時代革命

光復香港，時代革命
香港獨立，唯一出路

寫得好好，推

推呀推呀

推到完

竟然睇哂 學到野

人生其中一個自豪嘅決定就係當年投6號

係屋企都好多野做到

後繼一定會有人

推
本土武勇先驅

希望本土派繼續壯大

大家唔好放棄 一齊堅持 加油

不過最近嗰啲
如果聽佢講唔戴口罩奶咗野 任佢幾勁都冇用

出黎做總統啦仲洗上前
唔記得就係冇可能嘅
梁天琦已經唔係一個人
係一個信念

#allin6

支持，出黎參選點都好過射落海！

事實上新泛民係有本土化嘅跡象
eg眾志 鄺仔
少少本土化都冇嘅老泛民直頭想踢佢哋走

pish

「政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。」

呢句真係不能同意更多了，
小弟覺得啲黃絲自舊年六七月到宜家仍然打飛機話自己民意無逆轉，
好少諗吓點樣增加自己陣營嘅支持度，點樣招攬藍絲轉黃，反而捉鬼就成日做，
自己未加強陣營先內耗。
利申小弟覺得熱狗絕對唔係同路人，睇當年佢哋喪插梁天琦同埋宜家喪插人選舉點點點又唔諗新方法去奪權就已知！

5cent: 梁天琦係鬼 攻立法會 對手足唔住

咁當年泛民都有喪插過天琦，代表？

好多政棍都歉天琦一句道歉

奪取立會控制權，再修改基本法
然後推普選

其實同永瀆基本法係有D似

不過當年熱狗on99咁解釋到1999
又唔夠膽講永瀆完可以改左佢

先留名再詳細睇 香港獨立 唯一出路！

你講得無錯，泛民的確係有喪插天琦，但泛民當中都有人幫喺官司上求情。反而熱狗一等人都唔知去晒邊。當年梁天琦得票六萬，氣勢磅礡，熱狗就馬上出嚟搶光環，又插本民前。

原來係你
仲記得你香港民族論個post

香港獨立 驅逐共黨

整走50年變相永續已經係改緊吧
當年其中一個反對point係基本法咁垃圾點解要永續
但某程度上係曲解咗佢提出嘅永續基本法

時代革命 光復香港

熱加插港獨呢樣真係鬼到不得了

btw熱狗個規模同泛民規模差咁遠
插天琦同幫天琦嘅泛民真係同一班人?

基本法要永續？咁咪要承認共產黨合法性？因為基本法係共產黨質畀香港嘅，自己又要抄梁天琦嘅｢光復香港，時代革命｣做｢驅逐共黨，光復香港｣，咁睇嚟熱狗要同共產黨拍膊頭先可以永續基本法！佢哋做嘅嘢比鬼更要可惡，一味貼埋啲模棱兩可又無邏輯扮晒有料嘅嘢呃無數無知少年，真係極度噁心！

佢寫書寫到天花龍鳳都好
做唔到就係做唔到。佢嘅貢獻已經完

呢個乜鳩口號黎
雲伯成日屌港獨bor

熱普城嘅歷史任務已完

記住基本法只係中华人民共和国宪法嘅附件，而唔係一本獨立嘅憲法，想50年永續？問咗人大先啦！

好掛住

睇到起雞皮

以佢嘅講法係佢同中共談判
理想地諗有個人可以同中共傾係可行嘅
但呢度佢冇具體講過點談判 單靠分析跟佢嗰套中共香港winwin
但實際上好睇佢個人能力 一尾只係叫人信佢

華夏已遭赤共亡

過2000正評

多謝支持

你地嘅支持係我繼續出post嘅動力

喺度成日叫人盲信，同邪教有何差別？
佢成日話到自己可以同習總侵侵搭膊頭左右大局，
佢當咗自己係乜水咁抬高自己？

繼續高質
天琦

諗下天琦對我哋講啲咩

連登仔一早將佢當泛民啦

Puhs

P牌手動正皮

千祈唔好簡化台灣228嘅歷史，然後一廂情願地去同香港抗爭運動做想象中嘅連結。

1947年2月27號嘅緝私血案，以及其後2月28號嘅民眾陳抗，屬於一條藥引，引爆咗當時台灣社會三大火藥桶：親日皇民、國府腐敗、共產陰謀，繼而引發咗一場真槍實彈嘅戰爭。

呢場戰爭當中有一個關鍵人物，就係台中民兵領袖、1920年代由蘇聯一手訓練嘅共產黨員謝雪紅。如果國軍戰敗，謝雪紅率領林彪「東北民主聯軍」嘅兄弟「台灣民主聯軍」佔領台灣、赤化台灣，台灣1949年10月1號就會準時掛起五星紅旗。

本土派>>>>>>>>>>飯民

我知，今次淨係可以好簡略咁講，要詳講228歷史有排講，要另外開個post講我都話將228同612係好格硬做比較，想大家易明啲，總之我想借228帶出嘅係

1. 台灣民主背後係有流血
2. 台灣民族主義喺抗爭入面好重要
3. 有主權先有民主

將228同612放埋一齊何止夾硬，我會覺得係引喻失義。

簡單講一句，如果612香港人打贏咗、奪得政權，結果就係民主香港；如果228謝雪紅打贏咗、奪得政權，結果就係赤化台灣，無所謂「民主台灣」嘅選項。你想1947年喺台灣係國軍打贏定係共軍打贏？

你講得啱，冇必要拉埋612一齊講，可能會有誤導

當年我有份投票比天琦㗎hi

香港人完全可以走香港人自己嘅道路，加油啦

寫得好好，感謝提醒民族意識，有民眾先會團結，先有希望。
回想當時屋企全家都係投6號，覺得終於有署光，雖然之後發生嘅所有事令人氣憤，但係好開心我地香港人可以真切感覺到香港民族感呢樣強大，大家努力
康復完香港就真係要光復香港

香港獨立 唯一岀路

Push again

Pish一pish

不推不是人！

認同要爭入去
但你所講高調咁自認本土/獨派實比人dq
我寧願唔高調 但入到 有人明我做緊咩就得

唔成立

枉天琦咁尊敬佢

當年補選仲幫天琦站台
熱普城開始已經癡左線啦

不過城邦論係好多人嘅政治啟蒙

4年前回帶 2月28日投天琦

Lm學野

再推下先
仲要今日集會

支持本土

良善巴既po一定要推

港共又消滅香港歷史 44年歷史嘅郵政總局無啦

P牌仔推唔郁

612 721 831

好文力推

民族意識係抗爭關鍵

有民族意識最終一定會勝利，就好似猶太人一樣，即使流放幾百年都會返返黎

再推

多謝天琦 光復香港 時代革命